@inproceedings{Blivet:JEP-TALN:2024,
    author = "Blivet, Andr\'ea",
    title = "TAL et analyse de l'activit\'e en ergonomie : extraction d'informations sp\'ecialis\'ees dans des transcriptions d'entretiens",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. Actes de la 26\`eme Rencontre des \'Etudiants Chercheurs en Informatique  pour le Traitement Automatique des Langues",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "85-97",
    note = "",
    abstract = "L'ergonomie du travail est une discipline qui \'etudie les conditions de travail des individus. Son application se traduit, entre autres, par la r\'ealisation d'entretiens d'analyse de l'activit\'e qui ont pour objectif de faire \'emerger les impacts n\'egatifs de la situation de travail sur la sant\'e physique et morale des travailleurs. Notre \'etude consiste en la mise en place d'un syst\`eme d'extraction automatique des informations relatives \`a ces impacts dans les transcriptions des entretiens r\'ealis\'es. Ce syst\`eme se fonde sur une approche hybride, associant ressources terminologiques et calcul de similarit\'e contextuelle.",
    keywords = "Extraction d'information,Marqueur,Ergonomie du travail,Corpus Sp\'ecialis\'e,Oral",
    url = "4932.pdf"
}
